證人證供與呈堂片段不符 無業漢襲警脫罪

中年無業漢被指於去年11月科大學生周梓樂的悼念活動期間，向一名軍裝「士沙」擲磚，案件經審訊後裁定他襲警罪名不成立。林希維裁判官指，庭上兩名警員作為本案關鍵證人，惟其證供卻與呈堂新聞片段不符，裁定二人證供不可信，故不予接納。散庭後，被告忍不住激動落淚，與親友相擁，又連番向家人說「對唔住」。

被告林耀庭（34歲）被控於去年11月8日晚上，在銅鑼灣崇光百貨門外襲擊警署警長魯君樑。

林希維裁判官指，兩名警員表示由被告掟磚至被制服拘捕，視線均沒離開過他。然而根據呈堂片段，事發前謝南偉警員一直望向右方指揮人群，惟掟磚者卻站在他的左方，直至掟頭掟出人群四散後，他才望向左方，故認為他的證供不可信。

另外，遇襲的魯君樑警長在書面口供中聲稱遭磚頭撃中左胸，惟他在庭上改口說沒有被撃中，呈堂片段亦無法佐證。魯警長又稱，他追捕被告時有途人向他行近，故他一度須暫停追捕，向途人施放胡椒噴劑。然而片段卻顯示當時無人向他行近，更是慢慢散去。

林官又稱，被告雖然是近距離被捕，但片段拍攝不到整個追捕過程，加上當時現場人數眾多，人們衣著又大多一致，片段亦無法顯示鏡頭後的情況，基於疑點利益歸與被告，裁定被告脫罪。

法庭記者：張旭珊

個官小心俾人告反國安法

d口供錯晒

林官又稱，被告雖然是近距離被捕，但片段拍攝不到整個追捕過程，加上當時現場人數眾多，人們衣著又大多一致，片段亦無法顯示鏡頭後的情況，基於疑點利益歸與被告，裁定被告脫罪。

哇～～原來而家仲有呢樣野架？

加上當時現場人數眾多，人們衣著又大多一致，片段亦無法顯示鏡頭後的情況
邊個話black bloc無用

係囉
香港行左有罪推定好耐啦

竟然仲有裁判官會講「疑點利益歸於被告」

我以為拍戲先會有

以為有parallel universe

即係2個黑警證供全部作
加埋之前好多單 到底

手足，係香港對你唔住先岩

證供不可信但無事

屈10單有3單屈中
已經加埋坐20年

林官又稱，被告雖然是近距離被捕，但片段拍攝不到整個追捕過程，加上當時現場人數眾多，人們衣著又大多一致，片段亦無法顯示鏡頭後的情況，基於疑點利益歸與被告，裁定被告脫罪。

但之前有單話口供唔同，證明黑警無夾口供係咪同一單？

DiJ睇完片都照告好明顯有問題

歸於差佬就真

老妨

Department of joke

樓主Pin

謝南偉，個名好熟

就算告唔入，都冇成本，出住糧上庭、律師費開公數

相反普通人要
還押時間、身心憂慮、工作前途、律師費保釋金，仲要自己搵片證明自己清白

魯君樑

吳重儀 笫二單

竟然有疑點利益歸與被告

魯警長又稱，他追捕被告時有途人向他行近，故他一度須暫停追捕，向途人施放胡椒噴劑。然而片段卻顯示當時無人向他行近，更是慢慢散去。

Hi咗冰？

34歲 (中年）

又係視線沒有離開過被告
佢地隻眼雷達黎

推 6.28 靜默遊行 7.1大遊行

「疑點利益歸於被告」就嚟會同「港人自港 高度自治」一樣正式成為歷史概念

疑點利益歸於被告 係少部分正常人係睇到, 不過真係極少數
因為佢地真係認真考慮, 唔會光速審判, 先處理唔到咁多單

正想講呢樣嘢

和理非black bloc都唔肯 不了

現場人數眾多，人們衣著又大多一致

次次但求就手咁去拉人
班狗有乜可能講得出當時發生咩事

聽日截止 check清楚全家有冇超區票

要多人一齊做

BB真係要多人做, 不過你只可以期待有不反先多啲BB出黎

兩警員口供夾口供好家唔夾口供好

正常官先有

紅官既唔該你自己搵證據證明自己無做過

推

標準證供黎
要入罪就要話全程望住佢，由犯罪到被捕

點都要鳩up 視線無離開

依啲叫系統性防礙司法公正

警察又比假口供 發假誓 老妨

判咗好多popo 都係不誠實證人喎

因為律政司唔會告
根本律政司就係繼狗隊之後第二黑嘅部門

簡唔時有公平審訊係呢個年代真係咁難得，要個政權幾仆街先可以將香港扭曲到呢個地步

全面black bloc

警甴囉

呢班人都唔知做乜

撞鬼啦 對空氣噴嘢

black bloc真係好重要
無black bloc就唔好咁衝動

CLS 我已經幾年冇聽過呢句野

幾撚時唔肯
屌你老母又分化

幾撚時唔肯啊？
唔肯呢單又點撚樣打得甩啊

畀假口供冇問題勁

死曱甴又出黎9告

其實仲有冇妨礙司法公正依條罪

即係證明冇同條片夾口供
證人可信

條差佬又真係on99架喎
條片一早available架啦
有乜理由你對住條片作口供都作到錯漏白出
係咪真係弱智到咁呀？

自己睇下現場情況啦
話我分化

繼續妨礙司法公正

比假口供冇罪已經唔得la

以後就係比人告果個要拎證據

另一單案

點解冇得告隻狗作假證供
以後狗方成為不誠實證人？

冇人著又打得甩？
屌你老母臭閪啦冚家剷

鳩告無後果

警甴作口供冇後果

唔係口供唔一致 先係誠實可信咩？

假口供sir

雖然謝蛇對眼係望緊右邊，但係個屎眼係一直望緊左邊，所以視線一定冇離開過佢

件事有樣野值得睇
民眾不斷散去而佢就照噴野？